ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》後續討論 (86)

《二月廿九》四年一遇 聚散有時
三位主角 徐天佑、吳海昕、劉俊謙

上回講到！

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》後續討論 (85)

寶庫
ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》寶庫區

免費重溫：

預告發放

張麗紗Yeesa（吳海昕 飾），2月29日出生的平凡少女。2017年，Yeesa於2月28日為自己慶祝生日，在11時59分一刻，竟然穿越時空，來到天寒地凍的北海道，過程中遇上和她未來命脈相連的兩個男人－馬智浩Ryan（徐天佑 飾）與余家聰（劉俊謙 飾），兩個香港男生都不約而同地聲稱與她相識。24小時過去，Yeesa穿越回到香港，現實卻只過了一秒鐘。Yeesa發現自己的穿越能力不由自主，而她竟然在現實裡重新認識Ryan及家聰……命運的齒輪在靜靜地轉動著……

導演及各演員們IG or YouTube

導演 羅嘉駿 @
編劇 黃智揚 @yellow_wong_yellow
副導演兼 Alien - 鄭文熙 @manscheng
製作人兼 關羽 - 關永宇 @yukwanwing
演員:
Yeesa - 吳海昕 Sofiee Ng @sofiee_ng
Ryan - 徐天佑 Chui Tien You @chuihammer

余家聰/會長 - 劉俊謙 Terrance Lau @lauchunhim.terrance
巴西龜 - 岑珈其 @kakisham
Fiona - 李敏 @ranyayaya
嘉嘉 - 張凱娸 @kikicheungg
Jonathan - 柯煒林 @willallwailam
馬芷晴 - 麥可怡 @krincee
老豆/辰叔 - 張松枝 @deon_cheung
耶穌 - 梁天尺 @tinchakleung
跳掣 - 蘇欣婷 @esthersogun
Thomas - Dee(ERROR) @deegor_hkwa
Timothy - 梁嘉進 @ericlkc
Ryan媽 - 吳浣儀
南野美子 (Yeesa 媽) - 沖崎千夏
香川二郎 (日本司機) - 山野久治

期待自彈自唱嘅煒林

新post lm

永遠的位能黨
每日都要好似位能咁笑多啲
見字飲水

位能黨(五人眾)留名
柯煒林世一

留名

新post留名
86了 229post長推長有

吳海昕世界第一

諗下好喇

衰妹老婆吳海昕世界第一

吳海昕世界第一！！

港生活femi cheung落credit plz

衰妹老婆吳海昕世界第一！

DSE BB

好彩仲係第一版
二月廿九有好多廚神

新post留名

Stay home推post

Ranya

大家好

吳海昕世界第一

海海海海海

位能

又作死

叛徒

冇鬼用啊你

以為你會留呢張

Kiki 麒麟啤廣告

氣象pin this plz

不包括衰妹老婆

代表新一日
同時代表又要狙擊叛徒

冇人接昕昕昕昕昕

無人理叛徒

等你自己講寧寧寧寧寧

衰妹老婆廚藝都係世界第一

海山

貓狗

可否貼返今日昕昕張新既相

海山樓

will 又宵夜

好吸引

今晚好豐富

Will可唔可以打入fish live鳩up

又想控制我will

唔可以只係成日讚佢
有時個衰妹要比人話下佢先開心
咁唔了解衰妹

Da? Will?

遲入嚟 留個名先

真的好喜歡海昕 請好好保護她

欣欣好似今日生日

係咩

個邊個欣欣講清楚啲先

我係葉嵐 我係真架

肥刀

公開處刑肥刀

個梳乎厘

衰妹整梳乎厘

我唔介意 你呢

Ranya 平時整個啲好好食 賣相又靚 你話呢

教壞咗衰妹都咁叫刀刀添

不如肥刀開台教煮飯啦

我第一眼睇錯係壓扁咗嘅麵包

肥刀好耐冇開台喇

刀仔廚房
諗起都爽

真愛果然係任何形狀

驚

麥精絲日日都想刀刀真理褲

想睇Ranya 煒林合作煮餸多啲

因為衰妹老婆講過愛一個人就係要竭盡所能 為佢付出自己的未來 所以我唔怕

可能刀嫂以後唔比肥刀開台

食咗

想食刀仔煎排

刀刀

叛徒今日未做野

想食刀刀塊扒
衰妹梳乎厘都要食

chok人釣到刀刀上水 呢個叛徒又然

首席叛逆今日又唔做嘢

搵到張舊相 衰妹

衰妹無化妝都咁靚

昕昕天生麗質
叛徒係要俾人鞭先做到嘢

所以要繼續鞭叛徒

天生麗昕

好耐冇上水 留個靚名
做咗返工狗之後好耐冇睇夜鬼live 好掛住柯煒林

我都好掛住煒林

第二朝請sick leave 咪得

訓左佢都未開 點捕

拿今次名正言順海昕海_
不過點解係Auntie

你個海寧話昕昕
你等被人攻陷

日日想念柯煒林

auntie

第一個

地獄廚神周圍煮飯俾人食

咁耐冇見柯煒林一定好掛住我

原來四個月無新刀

Randan will

好想搵日可以認真睇

Double S = Sofiee + Yeesa

冇喎
但佢應該會記得你ac名嘅

衰妹又派糧好索

派糧喇

叛徒借人把口話sofiee

地獄廚神煮到d意粉斷晒

刀仔要唔要教海昕煮野食

刀台新節目

刀門弄刀

衰妹老婆白昕

上嚟吹奏吓柯煒林

衰妹好乖真係日日stay home

衰妹影相有一手

衰妹新相好sexy

白昕

白昕世一

唔知會長做緊咩呢

幫佢影嗰個都係

叛徒又黎

嗰張係衰妹影

點解叫叛徒

由工會會長墮落之路

因為佢背叛衰妹院長
仲要擺埋圖上嚟

more 我幫手聲討佢

叛徒仲要辣着埋位能黨

仲要攻擊刀刀

嗰個shot係影住嘉駿仔

咁多黑歷史

咁多罪證

唔知煒林幾時會開live比我表達愛意呢

用念力叫佢開

你去尖東海傍打個卡先

呢單都係經典

尖東海傍負責人呢

已輸
做唔到煒林心目中最癲果班

入寶庫

229寶庫會變叛徒資料庫

案低

點止刀登 叛徒ig都要狙擊

批鬥大會

第一個背叛者其實係北海道X宮
不過chok人實在罪大惡極 所以先爬咗佢頭做首席叛徒

工會會長作惡多端

吸收Ranya既負能量

點解刀片台咁耐無開

因為刀演唔理我地了

懷念刀刀

喂呢個唔計呀
淨係cap呢句

呢度係咪要解散

呢度有新作品就有得推

處女座又然

因為刀刀淨係掛住煎牛扒

Will 唔share埋海昕

處女座

懷疑分化

叛徒又去咗睇莎莎live

lm 睇位能黨

證明你都入左去睇

Wa ka ni gon wa ng si ho ke hu

調教你男友又跟玩zoom live

二月廿九真係世一

咁你係咪又會phone in先

突破盲腸

辣伙頭佢一定phone in

我係香片

🎂

成哥生日快樂

你有效率

居然冇delay

又刷存在感 Will唔會見到你㗎啦

成哥生日快樂
祝阿仔接多啲job交多啲家用

成哥生日快樂
希望你讀我地啲comment俾成哥聽

最快的男人

你係經常搖的男人

我都想食雪糕呀Ranya

個人有點虛弱

無鬼用呀你

同時代表佢d friend無stay home

院長永遠是對的

想買俾佢食

好彩catch到位能

柯煒林世一

咩髮色都係咁靚仔

shit

跟唔到

Mind your words

同Ranya 食營多是美好的事

叛徒又想比人圍剿

我又睇唔到煒林live

Miss咗
不過聽煒林話 瞓得是福

啱呀 魚哥呢個live title都叫人眼瞓就去瞓 未瞓先入去聽

巴西龜生日快樂

不老騎士

珈其生日快樂

衰妹story

好yeesa ig feel

可能本身係想po yeesa嗰邊

邊個咁唔俾面地獄廚神
唔食埋先走

仲唔係尋日叫佢auntie嗰個

即係叛徒成日提起果個

海！

Librarian 生日快樂

瀨啤re人

貓幾時都無輸過

衰妹貓貓都咁可愛

要求還刀 雖然做得佢老公都預左比衰妹撚下

贏左無痛苦

已經明點解will唔換機
拎住部se1真係好爽

唔好同Will懶熟懶有話題啦

成日認親認戚

咁真係日日用緊

刀刀呀

千呼萬喚始出來

想念刀刀

牙刀世界第一

羅嘉駿世界第一

Kiki

刀吻駿討論區

ViuTV奇幻愛情穿越劇導演《羅嘉駿》後續討論 (86)

開套羅嘉駿傳奇故事

229集長篇劇，當中有
1:同mans,關羽，yellow，陳志發打江山
副線:mans感情生活

2:刀嫂愛情線

3: sofi,sogun既友情

4:viu tv明爭暗鬥

5:連登fans對刀演不離不棄

6:少不免炒股，信錯走資派，大時代情節

好似幾鬼好睇

走資派8位數ready

喂我比佢既料賺到錢㗎
寫佢信左麵咪媽啦

加多個
7. Sofiee 識飛

係咪有8 位數

走資爸爸有冇料益下我地

為左衰妹

想念煒林的一刻 想睇live

煒林是要日日夜夜都在想念的

衰妹老婆世界第一

天天都在尖東海傍想念煒林

十五天的尖東海傍紀念

靜靜地又海海海海海先

暫時放過叛徒一個鐘 衰妹老婆白昕

今次自動自覺喎

衰妹幾時出新片

昕昕昕昕昕

位能都記得我

上次數五人眾 第一個數你先 你然

位能五個都記得 五個都然

位能仲會記得其他人

位能印象最深應該係首席叛徒

只要癲過首席叛徒！

天佑終於有update

天佑我很好啊

難啲，我哋係唔會做叛徒㗎

醉噯位能

癲啫 唔使做叛徒
自己講完都驚

刀刀塊牛扒

well done

good job

天佑

今次係5.0?

有冇試過同同事食飯全英文MENU

Sam sam

校服will

真係好中意在錯誤個mv

煒林最正

will will

愛 一件事情

最近先睇完

大家對結局係點解讀
係Yeesa 去左一個平行時空 而會長只係作者 冇哂之前記憶
定係會長其實有記憶 用自己經歷寫左本書 但買通哂Yeesa身邊所有人扮唔識佢 而自己離開

導演 出黎解答問題啦

點買通講緊係成個人生有紀錄

應該係話，如果佢有記憶做咩要咁做

會長本身又同人冇咩交集
Yeesa身邊d人又咁錫佢 幫佢做戲唔難掛
其實我都唔知純粹覺得咁樣完好似冇咁空虛

想Yeesa揀Ryan 而自己存在又唔會影響到佢地 可以放低Yeesa?

其實本身會長既存在感都唔高 除左係神聖幾何入面

衰妹老婆整既蕃茄炒蛋好正

係屋企教咗衰妹老婆兩日 個蕃蛋終於似樣喇

Ranya真係好正

Will bb
Ranya bb

衰妹老婆

昕昕啲戲評真係寫得好好
唔只靚，心地又好，又有內涵，演戲又好睇，果然係我bb豬

完全同意 我昕世界第一

個影評真係寫得好好

我老婆世界第一

吳海昕世界第一
真女神無法被取替

好鍾意昕昕嘅金句
唯有痛楚的記憶才能喚醒成長，這就是人生。

宜家講親幻愛都會諗起劉馬車 入哂腦

狐飛：你係我未來男朋友？

吳肇軒都玩埋一份

佢癲左啊

Go go!

笑死

真的好喜歡李敏 請好好保護她

拍完第一日野，大熱天都咪話唔攰
但點及刀仔229既肥壯舉，依然係我目標
我刀世界第一

天天想念位能和刀刀

天天想念位能、李敏和刀刀

真的很喜歡煒林

天天想念昕昕

天天想念二月廿九

cls辰叔型撚到

松枝

限聚令呢張嘢可以拎返出嚟

樹枝

對住咁多on99嘅人同事，冇酒搞唔掂

點解可以咁型

位能黨五人眾 四個月紀念
冇得去尖東海旁一齊飲 惟有隔空飲杯
至於嗰堆on99嘅人就返去吔蕉啦

柯煒林世界第一
位能黨日益壯大
羞恥推post唔加密

我愛煒林！我愛煒林！

柯煒林世一

位能黨越嚟越多人
但煒林要記住我哋呀

我愛煒林 我愛五人眾 我愛位能黨
大家要平平安安健健康康呀

柯煒林真係好得意呀

柯煒林世界第一！！
嘩咁快就四個月啦
我哋同煒林仲係熱戀緊
煒林同一眾229位能黨要身體健康
P.S. 五人眾are here

位能好多sponsor

多書到去咗圖書館咁
原來煒林先係瀨啤RE人

Yoyo

我昕老婆無化妝都係世界第一

肯定畫左眉 咁都睇唔出
仲敢自稱老公

衰妹老婆

考古學家

好得意 好用力眨眼

畫眉不能算化妝
修眉！

用力眨眼真係好搞笑好得意
仲有笑容治癒到

衰妹真係好得意

衰妹呢個糧好滿足

就算平時生活有幾咁辛苦同唔開心 只要見到衰妹老婆就開心返晒

will ig story勁有心機

柯煒林世一
位能黨世一

Wocky

小說兵開外掛

小說兵

公平咩

五人眾輸得五體投地

小說兵真係癲架

小說兵你勁到cls
冇諗過有得鬥 但諗唔到連車尾燈都完全望唔到

唔得 我仲係未驚訝完

好癲應援包好齊全

完全係要拜下小說兵
太勁啦

俾我喺will一定喊緊

靜靜雞贏就係呢啲

跪拜大神
刀仔下套劇不如搵小說兵做週邊產品ic

小說兵每次出手都震驚全世界
好勁

Viutv 高薪請小說兵啦好嘛

小說兵超勁

宣傳品佢識設計 肯定好多人課

小說兵係who

一個神話

my god

大師

諗起本書真係震驚世人

小說兵不得了

229黨萬能大神

小説兵震驚世人

小說兵真係全能到仆街

fced 佢流緊眼淚

小說兵大幅提升質素

逼死viu marketing系列

頂 viutv marketing 出到有呢個水平一般既貨都應該大把人課

上次整書 今次整埋wockyd點解可以咁勁

Viu又唔做嘢
人哋fanart都出得多過你

小說兵真係靜靜雞贏喇勁到呢

搖晃半個鐘後見

仲有Ranya個宣傳品呢

Viu 做下宣傳 量產下啦唉

叛徒唔好提啦 唔狙擊就唔做嘢 冇鬼用

小說兵真係好犀利

ranya

Ranya係咪亂入

難得又可以嚟探吓大家~~
小說兵本書震驚六十億人！XD

Hello

海報果啲週邊係咪無哂

二二九？

小說兵太癲了

五人眾又輸了

唔夠小說兵鬥
夠小說兵鬥
小說兵鬥
說兵鬥
兵鬥
鬥

柯煒林世一

Will will

搖晃係咪好開心呀，有海X

寧: 邊個係搖晃?
林: 嗰個叛徒

唔好理佢啦

發達啦今鋪

寧: 搖晃喺到咖?
林: 唔好理佢啦

搖晃然晒

走開啦你

又係搖晃

叛徒你冇鬼用

淨係will

chok人依家道歉有咩用

你只不過係將你心聲講出嚟啫

妒忌嘅心聲

邊個妒忌你

Will Will

阿仔一定入到男呵

1

我妒忌will喎..

sor 中文U 要同位能一齊上閱讀能力班了

大家一齊第1

扮狗嘅貓.... 即係計貓贏定狗贏

柯煒林開台

Will我地都喊了

今日我地自動自覺推post係咪抵讚先

走資爸都上位了

4個月見到柯煒林開心咗
仲要一齊都係飲緊酒

過啲投資貼士俾煒林

同你飲杯

夜鬼限定 壞過凱婷

仲有四年先考DSE係咩概念

佢今次叻仔，有落青檸

hi 叛徒三號

CAP得好呀

快手

勁呀世一巴

叛徒176016

我最期待的畫面.jpg

stay home懶剃鬚, 你呢

唉斷正啦, 冇鬼用

笑死我

呢條友仲叫自己Sofiee_fans
我先係Sofiee粉絲
吳海昕世界第一

臨訓前咁都比我見到有人背叛衰妹老婆點都要binc

哭𠹌佐

係咪就快要開tips group

你小心之後都比人捉到

你仲癲

0728 夜鬼限定 - Concert YY
1. 官恩娜 - 地平線
2. 薛凱琪 - 奇洛李維斯回信
3. Twins - 跅跅步哈姆太郎
4. 何韻詩 - 再見露絲瑪莉
5. 何韻詩 - 明目張膽
6. 王菀之 - 小團圓
7. 王菀之 - 末日
8. 容祖兒 - 黃色大門
9. 李蕙敏 - (你沒有)好結果
10. 李蕙敏 - 活得比你好
11. Shine - 燕尾蝶
12. 楊千嬅 - 野孩子
13. 周國賢 - 目黑
14. 陳曉東 - 水瓶座
15. 容祖兒, 彭羚- 心淡

柯煒林世界第一

柯煒林世一
佢最愛腎仔嘅歌係 初戀殘酷物語

露絲瑪莉 同 再見露絲瑪莉好聽
想有日HOCC台

舉腳贊成

又miss咗live

瞓得是福啊

衰妹老婆世界第一
貓又贏

早晨, 上下水先

昕昕真係勁cute

二揀一 貓定狗?
衰妹: 狗!
...
衰妹: 貓咪一統天下

貓again

當日輸嘅唔係貓 係我地

我真係恭喜你呀

個日仲有d人好串咁話 有留意開衰妹ig就知一定係狗
明明有睇開ig都應該估貓

一陣cap 出黎binc

湖巴

好難捉摸呀!!!!!!!!!!!!!

衰妹: (偷笑)

Hi叛徒二號

ryan

請停止迫害兵佑

家聰呀

刀仔廚房

切咗先講

餃子好似幾好食咁

留名有刀仔煮食台

will in isabella live

首席叛徒又要打位能
召喚位能黨攻擊!

打CHOK 人 打

又係你呀搖晃

搖晃

搖晃又身痕

屌你啦 搖晃

CHOK人可恥

昕衛兵出嚟啦
討伐叛徒

繼續日日狙擊CHOK人

衰妹自稱 你叫嘅咩

叛徒 auntie sofiee 個名你叫架咩

叛徒真.搖晃

叛徒成人台台主

你點知的

因為佢都係叛徒

對唔字 太興奮

轟呀

拿呢個唔關事 純欣賞角度

Chok人今日未做野

#537

一嘢轟落去！

叛徒比人周到

新既一日又要做野

未食藥 又見到昕昕?

唔驚！ 證明唔係gay

Ranya打錯字要罰抄

一齊上中文班同地理班

衰妹又有sponsor

衰妹

得一張係唔夠架叛徒

叫埋煒林上

想上煒林家政班

俾煒林教煮野食

俾煒林教定Ranya教好

asahi 想飲

我飲kiki代言嘅kirin

癡線Ranya 去好多地方

悶呀

Why not both 單雙週輪住教

悶就上嚟吹水啦

Yeesa車禍五個月
你瞓咗咁耐 辰叔好掛住你㗎

留名睇Ranya車臣遊記

車臣呢個真係必睇 唔係講笑
黎巴嫰都真係好睇

唔知Will會唔會同Ranya講 呢度依然有人關心佢

有人陪佢飲快樂肥宅水

我覺得呢個時候要開啲蜂蜜牛油味薯片啊 蝦條啊一齊同Ranya食

一早就派糧

ranya 下晝一點先整早餐

衰妹影嗰幕好好笑

昕昕靚靚

cfu long time no see

梅味薯片真係好正

佢係咪又話自己係auntie

全部都係梅

我昕世一

衰妹可以話自己老 但係叛徒唔可以

同衰妹老婆睇日落

貓又贏

貓貓is big boss

又係貓咪

吳海喵

Ranya近鏡真係好靚

嘩年宵

衰妹老婆個樣無變過

奉sogun籲：見字嘴角上揚

今日好似未做野

差個齊陰就同yeesa一樣樣

鞭少叛徒一陣就即刻唔做野

今日衰妹有糧嘛

衰妹派糧唔等於叛徒唔洗贖罪

貓幾時有輸過? 冇呀!

真 世一不老

4月的1日

咪就係二揀一嗰日

都話, 當日輸既係我地, 唔係貓

推

係咪要同大家講TGIF?

吳海昕—演員

我會把一半的錢補貼家庭，因為家人比我更需要這筆錢去添置必需的日用品。餘下$5,000我會用作進修本土的演藝課程，因為在早前播出的電視劇《二月廿九》中留意到自己在演技上有很大的進步空間，希望可以加以改善，期待在下次作品中為觀眾帶來新突破！

steve (no money)

有冇人一齊報?

可以, 講啦

你想進修演技入行？

weekend 先黎打風

chok (eating bread for lunch)

掛住刀刀開台

叫shirley煮比你食嘛

橙刀

我昕真女神

我昕老婆

愛情飲水飽

FF緊

我昕

型到pk

好掛住刀刀
一齊慰勞刀刀

一齊食腐皮烏冬

幻想去北海道玩

幻愛再加229

叛徒今日仲未post 圖

好掛住睇昕昕直播

慘

比d建議佢開台做咩

唔鞭你都唔post 圖

我講過我唔可以再講
吳海昕世界第一

咪話叛徒唔做嘢

早

我張飛唉。。。

助養都可以

但叛徒想da will or

想念煒林

煒林
佢話鍾意睇我地狙擊叛徒喎

Ranya ig換咗新icon

我昕真係十年如一日

昕豬真係天生麗質

cls咁屈機

天生麗Ran

2010

iu 2010係點

昕昕

10 年前既昕昕

昕昕十年如一日
一樣咁靚

我昕十年前後都冇變過
繼續靚爆鏡

bin下c 先 叛徒三號

癲左

個陣ig成日都狗狗

衰妹老婆世界第一

班觀眾呢?

岩岩同緊衰妹老婆食飯 唔得閒覆post

衰妹唔叫

叫你做咩

叫佢去洗碗掃地倒垃圾掛

佢以為會叫佢睇陳海寧

角落生物

定係叫叛徒post 相

炸蝦炸豬扒

隔左幾耐先抽到叛徒

一日ss一日sc一日海寧

Will係咪玩鞭打本王

邊有

花心既叛徒

金髮昕昕

自稱本王

同一日!!!

本王

本太監

「本叛徒」就夠 不過我林都係唔會睬你的

我個日同佢出街街呀嘛

你真係罪孽深重

世界第一

輕輕一推
沒有柯煒林的日子 第5日 雨

咁啱開電視見到31播緊衰妹舊片

衰妹又話有生活日常片

煒林你好嗎

叛徒post 相未

好似冇乜貨了

連你個drive 都無貨molamola

真的好喜歡昕昕 請好好保護她

昕昕快啲有片睇

都要你留返d storage比衰妹
唔好用晒黎擺double s

Double drive

ggl photo無限

唉又貓

衰妹老婆又撚貓

又貓

想做貓仔了日日都然

XG01唔貼link

專訪│柯煒林無心插柳入行 無悔退學變演員：讀書唔係只為Degree
撰文：游大東 2020-08-03 15:00
最後更新日期：2020-08-03 15:20

【撮要】
生而為人，最緊要知道自己想要甚麼。「我覺得，入大學唔係想要個Degree，最重要係，我想學我想學到嘅嘢。」

這是柯煒林（Will）讀了六年大學之後得到的結論。

最終他決定退學，踏進大人世界，成為全職演員。時為2018年。「同父母講唔再讀，佢哋好欣然咁接受呢件事，我覺得有啲匪夷所思！」

兩年後，柯煒林在ViuTV劇集《二月廿九》裏，飾演謝心雪（李敏飾）的另一半Jonathan，最難忘一幕，他在街上突然收到張麗紗（吳海昕飾）的長途電話，泣不成聲的哀求對方回到過去後，務必跟太太說下這番話 ── 不要為腹中塊肉犧牲自己。他說：「如果你真係可以穿越時空，我求下你話畀Fiona聽，唔好揼低我哋，我好掛住佢！」戲份不多，但角色設定再加上演繹方法，令很多觀眾對這位帥氣新晉留下深刻印象，加上後來他在Dear Jane的《銀河修理員》MV擔正，人氣一度再上，甚至有行內人私下跟我說：他值得擁有更多機會。

誰也不能保證，早一點入行有着數。時針分針不斷轉動，回望那六年，柯煒林不覺得走了冤枉路。

「如果唔係因為入到SCM，我唔會突然間做咗演員。」

人生漫漫，從來都是於沿路風光裏，尋找最真實的自己。

撰文：游大東
攝影：梁碧玲

XG01唔貼link

專訪│柯煒林無心插柳入行 無悔退學變演員：讀書唔係只為Degree
撰文：游大東
攝影：梁碧玲

【全文】
說來奇怪，看柯煒林演出已好幾年，亦認真跟他聊過幾遍，但當年他怎樣出道，總是說不出所以然，只知道他曾經入讀香港城市大學的創意媒體學院（School of Creative Media, SCM），記憶容易出錯，好像主修導演？阿Will澄清說：「從來都唔係，其實係Programming，係Science嚟嘅！」

他說，因為想唸電影，所以選讀SCM。「但SCM唔係一間純粹教你點樣拍戲，佢係一間Art School，所以係好唔同。」這個為本地影視界培育無數人才的著名學院，要求本科生入讀的第一年修讀不同類型的基礎學科，再按成績高低，決定第二年他們可以編入哪個主修科。

柯煒林入學沒有多久，已積極投入校園生活，亦悄悄播下當演員的種子。「當時有啲師兄師姐問我有冇興趣Casting，咁咪試下，因為做完Cast之後可以做Crew，我好想喺成個拍片嘅氛圍入面。」2013年，如白紙一張的阿Will，參與何玥執導的鮮浪潮作品《如霧起時》，飾演學生葉進其，試圖挑逗失婚中文老師（詩娜飾），對劇情對角色對情緒全無概念，後來經導演細心講解，試了幾次，終於有感覺，聽到耳邊響起「Good Take！」兩字，如觸電般興奮，身體起雞皮，他好好記住那感覺，提醒自己：幕前似乎是他嚮往的地方。

求學問 不求學位

時間有限，這邊廂出盡力，自然冷落另一邊，結果反映在期末的成績單上。「太掛住出Crew，冇理到GPA，結果因為咁，揀唔到自己想入嘅Major，去咗讀Science（理學士）。」當中跟電腦科學有關的科目，佔去整個課程的一半，包括程式設計以及數據分析等等，對柯煒林而言，是個很大的難關。「我發現，就算我幾用功都好，一掂呢個Topic就唔得，我覺得，入大學唔係只係想要個Degree（學位），我係想去學我想學嘅嘢，我係想去讀一啲同Art有關嘅科目。」

但身為一個理學士本科生，如何選修文學士本科生的主修科目？蹺妙之處，在於用另類方法報讀。阿Will解釋：「學院Compulsory要我讀嘅必修科，我全部Drop晒佢，至於我想讀嘅科，唔Suppose就咁用電腦Register，我就再不斷用Paper Add科，全部寫信畀Professor，佢哋唔會知有個人不斷喺唔同Art嘅科目嗰度游走。」修讀過Cinematic Art（電影藝術）、接觸過Sound Art（聲音藝術）、涉獵過Installation Art（裝置藝術），總之有得讀，小伙子就開心滿足。

放棄學位 驚訝父母欣然接受

突然有一天，收到學校通知，令柯煒林漸漸有退學念頭。「學校同我講，如果再Paper Add/Drop就會爆Maximum Credit（學分上限），當時唔可以讀趙崇基導演教嘅Script Writing（劇本寫作），但要讀番啲Core，咁咪讀囉，但用心讀都讀唔到，嗰陣時開始有諗不如Quit咗佢，因為當時已經Defer（延後）咗，都講緊係Year 3定Year 4，總之《點五步》上映嘅時候，我仲讀緊書嘅。」

直至2018年，他終於決定告別校園，踏上全職演員生涯，關鍵在於那年，他獲邀參加「星。勢。力」，在項目及形象總監劉天蘭帶領下，他與林耀聲、吳海昕、余香凝、談善言、梁雍婷、李任燊、顧定軒、馮海銳、鄺芷凡一同受訪、拍攝造型硬照，更可以一同踏上金像獎的紅地氈。

「我一直都有滲啲滲啲咁講畀屋企人聽：我隨時可以唔讀㗎，好記得，當我拎咗本『星。勢。力』本特刊返屋企，唔係專登擺喺度，一個禮拜之後我就同佢哋講我唔讀，佢哋好欣然接受呢件事，我覺得有啲匪夷所思，懷疑會唔會同嗰本嘢有關，好似Some how都叫做有啲嘢畀人睇到。」後來阿Will亦有換個角度想，其實爸媽從來不會阻住自己做任何事，無論先開口還是先見到那本特刊，答案都是一樣。

沒有SCM的經歷 沒有今天的柯煒林

兜兜轉轉，前後六年的大學生活，最終沒有收到畢業證書，現在回想，會不會索性提早入行更好？阿Will認為，那段日子沒有白過，沒有SCM的經歷，沒有今天。

「我絕對讀到我想讀嘅科，又拍咗條《鮮浪潮》嘅短片（《從缺》），又識到班Friend，言談間會Share好多感興趣嘅話題，如果唔係SCM，就唔會有呢啲經驗，亦唔會因為師兄師姐叫我去拍佢哋嘅畢業作品，而突然間變做演員，之後都係有份參與《點五步》製作嘅人叫我去Casting，我先有得演。」他笑言，現在偶爾也會回想，當時在學校裏是否有可能努力一點。「我就係好任性，跳咗落去我想做嘅嘢之後，就會唔理其他嘢。」

世事從來無如果，假如當年阿Will完成了學位課程，今天香港的影視界會不會見到他的蹤影？又會不會有這篇專訪出現？

（柯煒林專訪二之一）

XG01唔畀link

專訪│柯煒林無心插柳入行 無悔退學變演員：讀書唔係只為Degree

【圖輯】

很多人會覺得柯煒林很靚仔，這當然是事實，而且表情豐富，不過似乎無法點出其五官與輪廓的多變優點：帶有鄰家男孩的陽光感覺但略見邪氣，外表傲慢，其實骨子裏溫婉深情 ── 在當今本地影視圈中甚為少見。（梁碧玲攝）

柯煒林接受專訪期間，戴上帝舵表2020年最新推出的「TUDOR Black Bay Fifty-Eight Navy Blue」海軍藍腕錶亮相人前。（梁碧玲攝）

柯煒林在年初首播的ViuTV劇集《二月廿九》，飾演謝心雪（李敏飾）的男友和丈夫Jonathan，戲份不多，卻令觀眾留下深刻印象。（《二月廿九》劇照）

才24歲的柯煒林，一臉清澀，試鏡後獲得《點五步》演出機會，逐漸踏上銀色旅途。（柯煒林facebook專頁）

2018年柯煒林獲邀參加「星。勢。力」，在項目及形象總監劉天蘭帶領下，他與林耀聲、吳海昕、余香凝、談善言、梁雍婷、李任燊、顧定軒、馮海銳、鄺芷凡一同受訪、拍攝造型硬照，更可以一同踏上金像獎的紅地氈。（柯煒林facebook專頁）

Will Will終於有專訪
刀登眾人倍感安慰
喺到亦多謝游大東聆聽刀登眾人訴求
期待will will比更多人看見

XG01唔貼link

專訪│ 柯煒林無心插柳入行 無悔退學變演員：讀書唔係只為Degree
撰文：游大東
攝影：梁碧玲

【圖輯】

唔知幾時先見到硬照以外嘅位能呢

而家真係無機會見到佢

ifva 如果再放映就要再撲過飛了

老豆終於有專訪

上次好難買

再公映都叫有機會睇到戲

煒林終於有專訪

戲份不多，卻令觀眾留下深刻印象。

少見但好戲

今日有sofiee有will
爭未見刀仔

電話㩒極都冇刀

柯煒林世界第一

衰妹整咖哩雞飯 想試

地獄廚神衰妹老婆

地獄咖哩昕

想要衰妹既咖哩雞(飯)

走P

唉睇咗出面個多啦A夢post

洗眼喇

1030沖沖佢

大家一齊睇那麼溫柔的暴烈的 李刀拿導演既訪問

Ranya 咩都沉迷

貼咗了

開台紀念日

衰妹老婆昕昕世界第一

我刀演無限平行時空第一

喂喂喂 你班連登仔咪話無黃藝人喎

#97 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

入去sell咗辰叔

Ranya 做呢個表情先真第一次覺得呢個表情QQ

喂, 好想睇喎

聽晚刀刀是否會開台呢?

唉, 你地去晒邊
我潛咗陣水啫 鳴鳴鳴

7月果個直播無左replay 既

可能因為涉及敏感題材, 過唔到自我審查

呵番

做咩事啊chok人

如果再上 再組隊

集氣召喚牙刀

你要計啱時差先得㗎嘛
好多人喺位能時區㗎

地方的chok仔需要關懷？

需要刀吻駿

而家睇佢會唔會有機會網上發佈
咁我地同步睇啦

集氣

不過最好辣伙頭完咗先

冇鬼用

渣ga 背叛完衰妹而家連刀刀都唔理了

我唔想再見到呢個呀

琴晚睇完瞓唔著

牙刀

刀賞下外國戲 可能播下trailer 或者討論下

原來叛徒三號好呢味

諗起天佑嗰句

今晚開陣台玩PS4 fall guys, 有無人一齊？免費呀而家

今晚有刀台

when

牙刀肥咗定瘦咗

!bet 100 肥咗

hkgchok are you okay?

Are you okay?

應該就死

Annie are you ok
are you ok annie
Wow!

對唔住今日傻撚咗

都唔止今日

又幾識落tag

刀導開台！支持！
同大家傾陣偈都好吖~
念念229黨！

關注chok人精神健康

你係咪想兜個圈搵葉嵐

唔意外

我係葉嵐我係真架

我係馬車

都唔係第一日嘅事

刀片台平時幾點開始

10點左右

一講馬車就自動load到幅圖

已down等玩

留名刀台

LIVE

will will 打機

開到咁夜

刀刀同will will一齊打機

咁fun值得上嚟推下

隻game實在太fun

係夜架，以前四五點都試過

五人眾得返一個

得四個位

雖然係咁彈 但個名可以同柯煒林同時出現覺得好幸福
多謝刀刀 四個月快樂

有得同柯煒林打機正

刀台四個月快樂
祝我快樂

咁快四個月㗎咩

希望聽日個ser 會整返好

係囉個ser薯仔都不如

但全程只係睇到刀刀俾人推落街

刀台四個月快樂！
229 <3

229世一

刀演第二

李李李李李

敏敏敏敏敏

世世世世世

界界界界界

第第第第第

一一一一一

俾你成功左

羅刀威

做咩唔學我單人接龍

Wfh冇野做玩咗成朝fall guy
個server應該冇事 冇彈過

二月廿九世界第一

刀台4個月快樂

靚到冇得用文字表達
吳海昕世界第一

唔知今日推唔推得爆呢個post呢

衰妹老婆婚紗LOOK真係冇得輸靚到呢

啱啱都想講今日刀台四個月就推爆呢個post佢

可能係朝早少人玩 希望今晚無事 準備到時捉住刀刀攬炒

做咩post 我老婆既婚紗相

想買psn會員了

醫生～ 呢度有病人呀

你睇咗醫生未？

我就是醫生！

快啲買黎一齊玩

新post

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》後續討論 (87)

得四個位 胖虎都進唔到來

Post個個又係衰嘅 cut走咗右邊個新郎（我）
搞到呢個病人又係到無限ff係自己

氣象

平均每日1蚊都唔使

我自己係咁計
佢送一隻大作都抵返晒

所以交幾年唔好煩

其實真係好抵
Btw呢期有減價 好似去到10號

氣象巴
又係時候正皮

？

又係你個搖晃

叛徒三號ff 下好啦

隻錶好出

柯柯柯柯柯

煒煒煒煒煒

林林林林林

仲有幾十個cm就搞掂
開台前推唔推得爆

衰妹又有廣告了

好白

實得

柯煒林世一
願大家今日安好

羅羅羅羅羅

嘉嘉嘉嘉嘉

駿駿駿駿駿

邊忽俊

衰妹嘅笑容

人地駿咪得囉

最後一版

衰妹俾咗個❤️我

昕昕世界第一

衰妹老婆世一

昕豬世一

海昕世界第一

真的好喜歡海昕

請好好保護她

940920

昕昕老婆世界第一

998

999

229 世一